\section{Struttura della tesi}

Normalmente la tesi per la laurea magistrale è composta da almeno cinque capitoli.

Il primo capitolo contiene l'introduzione e descrive il contesto o il problema da cui è scaturito l'argomento della tesi.
In altre parole, fornisce una giustificazione per lo svolgimento della tesi e dovrebbe incuriosire il lettore a scoprire come il problema è stato affrontato e risolto.

Nel caso di una tesi svolta in azienda è possibile inserire anche una breve descrizione dell'azienda o ente presso cui è stata svolta, con particolare riferimento al contesto applicativo, ingegneristico o commerciale da cui è nata la necessità alla base della tesi.

Il secondo capitolo fornisce -- se necessario -- un'analisi critica dei lavori precedenti sul tema trattato nella tesi.

Il terzo capitolo descrive l'approccio usato per risolvere il problema. Ad esempio, nel caso di progettazione di un'applicazione web, si possono fornire le specifiche delle singole pagine, il collegamento tra le varie pagine, la struttura del database e la logica pplicativa.
Questo capitolo può anche essere spezzato in più capitoli se dovesse risultare particolarmente voluminoso, dedicando ciascun capitolo ad uno specifico tema (es. la progettazione del database, la logica applicativa).

Il capitolo successivo fornisce i risultati dell'attività svolta, cercando di misurare i risultati in modo quantitativo.

Infine il capitolo conclusivo riassume i risultati conseguiti ed indica se ci sono ulteriori possibili sviluppi o miglioramenti.

\selectlanguage{english}
\section{Writing the thesis in English}

If the thesis is written in English, then some terms should be changed (such Capitolo that should become Chapter) and hyphenation should follow the rules of the English language.

To achieve this effect, please insert \verb+\selectlanguage{english}+ in the preamble
(that is, before \verb+\begin{document}+) and do not forget to select the UK-English dictionary for the spell checker.
\selectlanguage{italian}
